# Punkte, die umgesetzt werden sollten

- Fester Termin/Turnus für Mitgliederversammlung (MV)
  - Die Semester sind immer Gleich, es gibt wenig Gründe den Termin immer neu festzulegen.
  - Der dritte Mittwoch nach Beginn des FAU Semesters, wäre zum Beispiel ein fixer Termin
  - Durch den festen Termin lässt sich längerfristig planen. Besonders längere Bewohner können sich so besser danach richten.
  - Ein Fester Termin für die Mitgliederversammlung hat auch Vorteile zum Einzug/Einsammeln der Mitgliedsbeiträge. (Mehr dazu unter Mitgliedsbeiträge)
- Mitgliedsbeiträge
  - immer zu festen Termin abhängig von der MV einsammeln
    - ermöglicht bessere Sanktionen bei Nichtbezahlung
    - es ist besser planbar, da der Termin schon fest steht
  - Details in Beitragsordnung auslagern
    - diese kann durch MV geändert werden -> keine Satzungsänderung nötig
    - Satzung wird übersichtlicher
    - Beitrag bleibt in der Regel eh jedes Semester gleich
    - Satz zur Anhebung oder Reduzierung des Beitrags ergänzen, also wie es ablaufen soll
    - Aufhebung der starren Zusammensetzung des Mitgliedsbeitrags -> ein Beitrag und fertig. Aufteilung siehe Punkt Haushaltsplan
  - Nur eine Art Mitgliedschaft möglich
- Aufwandsentschädigungen
  - sollten klarer und transparenter geregelt werden
  - Limits festlegen, gegebenenfalls abhängig von den Beitragseinnahmen
  - gegebenenfalls in Ordnung auslagern, die durch die MV geändert werden kann
  - Verpflichtung zur Offenlegung an der MV
- Budgets
  - Budgets für die verschiedenen Funktionen klar definieren
  - Haushaltsplan in der Satzung verankern -> Ausgabebudget für das Semester
  - Beschluss über Haushalt im Gremium; legt auch Aufteilung der Teilbudgets für die Bereiche fest.
  - Haushaltsordnung regelt Details. Haushaltsordnung ändern durch MV.
    - Sollte enthalten ab welchen Betrag vom Ausschuss, bzw. vom Gremium ein Beschluss über die Ausgabe gefasst werden muss.
  - Rückstellungen zur Sicherung des Vereins (siehe aktuelle Satzung §Vorstand)
- Fördertopf
  - auslagern in Ordnung
  - Änderung über Gremium
  - Klausel für nicht geförderte Gegenstände/Verbrauchsmaterialien und Listen für Ausnahmen
  - Höhe nach aktiven Bewohnern pro Stockwerk
  - Auszahlung, nach Ordnung und Prüfung, ohne Beschluss im Gremium
  - Absatz Vorstand, 50% Regelung entfernen
- Ehrenmitgliedschaft
  - festgelegt nach welchen Kriterien Ehrenmitgliedschaft vergeben wird
  - Vorschlag: Ausschussmitgliedstätigkeit von mindestens drei Semestern bekommt nach Auszug frühestens Vorschlag für Ehrenmitgliedschaft; keine individuelle Ernennung von Ehrenmitgliedern; Entscheidung durch Gremium mit Abstimmung
- Stockwerksversammlung
  - genauer regeln
  - WG berücksichtigen -> einfach wie ein Stockwerk behandeln, also alle auf einer Etage lebende -> ein Stockwerk!
  - Auch Einzelzimmer berücksichtigen
- Verwaltung
  - ernannte Vertretungen haben für die Vertretung das Stimmrecht
- Vereinsauflösung
  - keine 3/4 Mehrheit -> min. 24h neuer Termin ohne Mehrheitsbegrenzung der Anwesenden
- Schlussbestimmung
  - Salvatorische Klausel ergänzen
- Sonstiges
  - online Sitzungen, Abstimmung etc erlauben
  - Benutzerordnung Netzwerk mit Hinweis auf Sanktionen; Regelung Teilen von Zugängen
